千年道行一朝喪?

因應疫情及學校停課的影響，香港考試及評核局今日(9日)宣布，取消及精簡2022年香港中學文憑考試中的校本評核(SBA)要求。有關安排只適用於本年度為中五的學生。

10個取消校本評核的科目包括：通識教育、中國文學、英語文學、生物、化學、物理、科學(組合科學/綜合科學)、科技與生活、資訊及通訊科技、健康管理與社會關懷將取消校本評核。

另外，有4個科目將精簡校本評核要求：

1. 中國語文 [佔分比重由 20%減至 10%]：

保留必修部分閱讀活動，佔分由6%增至10%；取消選修部分

2. 英國語文 [佔分比重維持 15%]：

說話能力考核由2個減至1個

3. 設計與應用科技 [佔分比重由 40%減至 20%]：

只需提交設計作業第一部分，取消第二部分

4. 視覺藝術 [佔分比重維持 50%]：

保留研究工作簿，另考生提交的藝術作品/評賞研究由4件減至2件